塵埃落定

塵埃降落在地上的一刻，世上一切都恢復平靜，人類不再勞碌，社會不再明爭暗鬥，國家不再爭豔鬥麗，一切復歸於然。

蔚藍的天際，熾熱的太陽，把地上的人照耀得光輝閃亮，他們勞碌奔波，為求在社會中爭取向上流的機會，為求養活自己的家庭。眼見他們汗流浹背地工作，那源源不絕的汗水淹沒不了他們堅強的意志，反而激勵他們不要做社會中的一粒塵埃，不要隨風飄泊、任人擺布。

聽，在這廣闊的街道上，是誰為它增添一份生氣。駱繹不絕的人流，每個人背後都有辛酸的故事，辛酸的故事彷彿為這繁華都市增添色彩，讓其變得更亮麗奪目、更有味道。看，是誰斗膽在光天化日的街道上放煙花，一聲聲炮及，嚇得街道上的人驚惶失措，以為是什麼襲擊事件；一朵朵鮮花綻放在蔚藍的天空中，猶如畫家任意在藍藍的畫上灑上色彩。作為一粒隨意飄逸的塵埃，我隨著煙花的凋謝降落在繁榮的街道，在美麗動人的煙花相伴下，灰暗、弱小的我被遮蓋了，格格不入的顏色更特顯我的孤獨。尋尋覓覓，但願能找處真正適合的地方，容納這粒塵埃。

漆黑的夜空，雪白的地面，把人們通通趕進家裏避寒避雪。唯獨我一人，獨自仰望烏黑的夜空，想起在香港的家人。雪花落在臉上，融在臉上的眼淚，眼淚源源不絕的流，流得快要淹沒脆弱的心靈。黑黑白白的夜空，作為灰色的塵埃，彷如找到知音人一樣，而我又是否該落定在此處？

聽，在這萬籟無聲的街道上，是誰為它增添一點哀嚎聲。哽咽的哭聲在這潦闊的街道顯得特別響亮，響亮得如放炮仗一樣，但載著的不是歡笑和尖叫，而是孤獨的聲音，或許我的哽咽也能帶給一點熱鬧。看，是誰在這寒冷的天氣放煙花，一聲聲炮響，響得讓人煩燥，卻帶來一絲絲的溫暖。煙花撞向雪花的那一刻，就如我剛來這城市一樣，格格不入。雪花和塵埃攜手降落在地面上融為一體，好像朋友因共同的興趣而聚在一起。原來久而久之的習慣能衝破當初的格格不入，或許孤獨的街道正好適合我這隨意漂泊的塵埃，儘管再孤獨也有街道相伴，而我也忘卻勞碌的生活，脫離爭名逐利的社會，擺脫扼殺青少年理想、自由的國度。隨風飄揚的塵埃終究也找到安穩之處落定下來，落定之際，才發現所有燦爛的煙花都是憑空想像，也是時候面對現實了。

空蕩蕩的街道，如內心。我隨之化作塵埃，輕輕的降落在地面，就當與你結伴同行。塵埃落定了，我也站起來面對一切了。心靈不再因外在因素而煩燥，腦海不再泛起思念的悲痛，眼淚不再流過不停，一切復歸於然。

lm